Crossover/SUV 人生交叉點

小弟係外國生活 揸開rav4 (2016年) 心郁郁想換車 諗緊以下幾架 好難揀 平時都係揸來commute 假日都會去下d短road trip玩下 求意見

X1
GLA250
Q3
NX300
QX30 (即係Q30)

全部都係under USD40000

樣呢？ 架架個樣都差好遠下

X1 細細地 市市正正 標臺簡單d
GLA 你可以叫仇人坐你個後座road trip
Q3 對Audi冇慨念 感覺over all都okay 但香港整貴
NX300 型 標臺應該係咁多架最靚 但高人坐後排可能頂頭
QX30 根本GLA黎既， 仲要貼埋日產logo....

渣開RAV 4就唔好諗crossover la, 空間細咁多你接受到咩？

試埋CX-5啦

新cx5 真係超晒班

去唔去落雪地方先

16 rav4 換乜鬼

樓主個list架架都係turbo/歐洲/豪華日本車

買親SUV都推CX5 做咩鬼野
要list佢入去大把其他選擇啦

都有考慮過空間問題 但多數都係得兩條友坐

全年落幾個月雪

想有turbo玩下

連登車台好多Mazda 打車
講開SUV 就推CX5，hatchback 就Mazda 3 講到天上有地下無咁

咁老老實實wo
買X1不如買CX5
一係上X3

nx300

外國落雪一定唔會買Mazda 同 BMW依啲假四驅

新expedition

俾我加小小macan s
又快又爽 雪地又好揸

加少少系列

識揸識上鏈兩驅都冇問題。

揸返半山屋如履平地指住兩邊落晒坑既四驅SUV/Pickup嚟笑。

真係揸過雪地既人都知雪呔雪鏈重要過有AWD。

係雪地AWD 安全過2WD 係冇得拗
係外國做過戶外活動教練，年年冬天都上十次雪山，見過大把前驅車因為大雪就算有雪胎雪鏈都冇用

咁買pajero, prado 囉

加速上AWD喺雪地係有優勢過2wd。
但剎車時AWD冇持別優勢。

三菱外國啲dealership執剩冇幾多間。
買完要有心理準備冇得返廠做service或under warranty repair。

Subaru

唔係話加速優勢，而係路面不平同多雪嘅位冇咁易會困住走唔到，特別係朝早有積雪嘅時候

>買x1 不如買 cx5 <

咩撚都CX5 唔知你地真心定打手，好心唔好當架CX5神咁拜啦
人地要turbo要豪華 歐洲車底盤

CX5連天幕都未有，NA Engine 2.0 2.5
大佬差好多班啊

講抵玩，要大件，要慳油我買架韓國柴油SUV啦

新既Mazda內籠正心覺得正

Prado好嘈

true, 同埋cx5太大架唔岩樓主

樓主張list我會排日本車先, 細crossover黎講nx300唔錯, 想買mid size先考慮歐洲車x3,x5, xc60, q5依啲, Benz suv我唔會考慮, 如果有錢既不如試試levante

如果日本車我會揀Forester或者 outback，始終Subaru 有東洋Benz 之稱

NX300 without doubt

邊忽Benz🙄
係都Lexus先

Subaru 有東洋Benz 之稱係因為維修貴零件貴 唔係因為好車

其實掃把佬好襟揸，外國大把十幾廿年嘅掃把仲係行得走得冇小問題

有冇諗過XC60/ 嚟緊既XC40
Volvo 岩雪地渣，內籠又靚，馬力又夠

我似我咁有鏈既話除非突然前面有大舊雪高到上bumber位，否則都係冇野困得住。

可惜當年未有車cam, show唔到俾你睇我揸返屋企段路有幾斜同幾多雪。
唔係話AWD冇用或唔夠2WD好。
不過以我十幾年雪地經驗，有雪呔/鏈遠遠重要過有冇AWD。美國caranddriver做過個test之後都係有同樣結論。

第一次聽Subaru呢個朵。
咁叫Lexus反而聽過。

掃把襟揸係事實。除左個turbo。

Volvo雪地

有次大雪返屋企，大斜路山腳下面一堆Audi、Lexus、BMW死晒路邊啲車主行路返屋企。架Volvo s60輕鬆片上去。

Macan S 你肯定只係加少少 ？

macan s 50k usd搵到
launch嗰時 朋友係SD咁上下價錢買左架

屌咁撚平嘅
澳洲呢邊都平均100k以上，換番usd都成80k

澳洲買豪華車有luxury car tax

有冇諗過volvo? 歐系suv 淨係諗benz 同volvo 得

咁雪地一定要有雪胎嘅
雪地唔用雪胎架車幾好都唔得啦

睇見好多人喺雪地揸住架佢地以為天下無敵既AWD既下場時你就會知呢樣野原來唔係常識。

咁係啲人on 9 啫

Eclipse Cross

賣緊架2014 Q5

Volvo xc60